原來有App 睇到各個急症室論候時間

原來有App 睇到各個急症室論候時間

求診者不知可上網看輪候時間

要聞

醫局去年尾推出網上查看急症室輪候時間。

【本報訊】醫管局2016年12月開始，於網上及手機應用程式「醫管局與你」發佈各間公立醫院的急症室輪候時間。不過記者在聖誕節晚上訪問多位急症室候診病人，他們都對此表示不知情。其中馮小姐回應說：「早知道有得睇（輪候時間），就唔使畀180蚊喺度坐幾個鐘啦！」她認為當局應加強推廣。

ADVERTISING

手機App僅錄1萬次下載

「醫管局與你」程式現於Google Play Store僅錄得逾1萬下載次數。香港急症科醫學院院長蕭粵中認為，大部份人仍未認識有此網上通報系統，變相系統未能發揮分流病人作用，醫管局應多做宣傳。現時通報系統顯示的輪候時間分為「大約1小時」、「超過1小時」至「超過8小時」共9級，蕭認為當局日後應研究有否需要再細分等級。

如果候診病人感到急症室輪候時間實在太長，也可考慮立即到其他急症室接受治理。蕭粵中解釋指，各間急症室的登記系統不會與其他的有聯繫，病人可以在候診期間，自由到其他較少人的醫院接受診治。惟市民要留意，如果已到護士站分流，則無法退回180元急症室費用；但若未獲分流，則可退回款項。

■記者于健民

相關新聞
同處油尖旺 廣華逼爆 伊院冷清
要聞 1小時前

內科病人爆到走廊 博愛加床三成醫生促天水圍醫院盡快設住院服務
要聞 1小時前

長知識

啱啱撳過嚟睇，依家

廣華 7 粒鐘
威爾斯 8 粒鐘

最快長洲醫院， 大約一粒鐘

呢度睇到

同處油尖旺 廣華逼爆 伊院冷清

要聞

聖誕節晚上百人逼爆廣華急症室，有病人要卧床等上房。黎樹雄攝

【本報訊】聖誕節深夜出現一個怪現象：近百病人湧到油麻地廣華醫院急症室候診，令該院輪候時間於整個深宵維持7小時以上；平行時空裏，僅20分鐘步程的伊利沙伯醫院，只有寥寥十數人，候診時間2小時以內。
一名腰骨痛得走路也感困難的女士，在廣華醫院等足7小時後怒吼：「早知去法國醫院！」廣華醫院承認，當晚只得兩名醫生當值，令求診只能苦候，昨日已增加2名醫生當值「補鑊」。

廣華僅兩醫生當值

油尖旺區有廣華醫院及伊利沙伯醫院共兩間公立醫院設有急症室服務。伊利沙伯醫院是「龍頭」醫院，急症室人手較多；而廣華醫院則人手及地方較小，理論上服務量較少。
記者於聖誕節深夜11時許到達廣華醫院，發現有近百名病人於急症室候診，候診區更已經開出8張病床，讓有需要的長者可以暫時平躺休息。

劉太因為腰椎無故劇痛難以行走，下午5時到該院求診，「郁一郁都痛，但照畀『次緊急』籌我，諗住5個鐘乜都得㗎喇」。她表示，聖誕假期寓所附近無私家診所應診，「如果唔係唔會嚟呢度，早知去法國醫院！」

馮小姐的朋友在奧海城不慎跌倒，跌至「甩牙」及崩牙難以說話，晚上被送到廣華，惟仍只獲分流為『次緊急』。馮指，沒有牙醫於聖誕假應診，「覺得嚟睇急症都冇乜意思，但冇計」，說已做好「等通宵」的準備。

廣華醫院發言人承認，聖誕節晚急症室僅兩名醫生當值，當晚求診人數眾多，令輪候時間較平時長。發言人指，昨急症室已額外增加兩名醫生當值，亦已增加護士及健康服務助理當值。公共醫療醫生協會會長麥肇敬則認為，廣華醫院正展開重建工程，少了病房及床位，故「病人積壓喺急症室係可以理解」，望公眾體諒。

病人政策連線主席林志釉認為，病人未必知道就近醫院的輪候情況，醫院有責任提醒病人，以及提供就診資訊。

■記者于健民

伊院急症室在聖誕節晚僅約10人候診。

相關新聞
求診者不知可上網看輪候時間
要聞 2小時前

內科病人爆到走廊 博愛加床三成醫生促天水圍醫院盡快設住院服務
要聞 2小時前

甩牙睇急症

冇意思你咪撚阻住哂啦

行入急症室就以為自己個症係急
叫架救護車就以為自己即刻有得睇

洗鬼睇咩 間間都咁爆架啦

搭車入北大仲快係市區等

會因為要等得耐而唔睇既症 仲係唔係急症

正經app不嬲無人down

多謝支那啦

其實去到唔係就死，一歲以下或者65歲過外
都要等4粒鐘以上架啦

起多啲千億爛橋廢鐵唔加公共設施,醫院直接變殮房啦

街症打電話預約
成日無位
明日籌係今日幾點開始接受預約？

你要睇下晝3點既話就要今日下晝3點準時打去book

傷風感冒屙嘔肚痛都係次緊急
蛋痛先緊急🌚

d人成日叫救護車以為救護車送黎一落車就有得睇，
落車咪又係要等

自從自己做野之後都冇睇過公立醫院
病緊仲要等幾粒鐘真係不了
自己搵錢冇理由喺呢D地方慳